---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Sind Männer und Frauen im Islam gleichgestellt?
date: 2024-12-01
description: Im Islam sind Männer und Frauen spirituell gleichgestellt, mit unterschiedlichen, sich ergänzenden Rollen und Verantwortlichkeiten.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/12840/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.org/hanafi/fatwacentre/179051/
  title: islamqa.org (FatwaCentre.org)
- href: https://www.islamweb.net/en/article/109364/
  title: islamweb.net
translator_id: 587746
---

Der Islam kam, um Frauen zu ehren und ihren Status zu erhöhen, ihnen eine ihnen angemessene Position zu geben und sich um sie zu kümmern und ihre Würde zu schützen. Daher gebietet der Islam den Vormündern und Ehemännern der Frauen, für sie Geld auszugeben, sie gut zu behandeln, sich um sie zu kümmern und freundlich zu ihnen zu sein. Allah sagt im Quran:

{{ $page->verse('..4:19..') }}

Es wird berichtet, dass der Prophet {{ $page->pbuh() }} sagte:

{{ $page->hadith('tirmidhi:3895') }}

Der Islam gewährt Frauen all ihre Rechte und erlaubt ihnen, ihre Angelegenheiten in angemessener Weise zu regeln. Dies umfasst alle Arten von Geschäften, wie Kaufen, Verkaufen, die Bevollmächtigung anderer, das Verleihen, das Hinterlegen von Treuhandgütern usw. Allah sagt:

{{ $page->verse('..2:228') }}

Der Islam hat den Frauen die gleichen gottesdienstlichen Handlungen und Pflichten auferlegt wie den Männern, nämlich Reinigung, Zakat (vorgeschriebene Almosen), Fasten, Gebet, Hadsch (Pilgerfahrt) und andere gottesdienstliche Handlungen.

Jedoch gewährt der Islam einer Frau die Hälfte des Anteils eines Mannes, wenn es um das Erbe geht, da sie nicht verpflichtet ist, für sich selbst, ihr Haus oder ihre Kinder zu sorgen. Diese Verpflichtung obliegt vielmehr dem Mann.

In manchen Fällen wird im Islam verlangt, dass zwei Frauen zusammen ein Zeugnis ablegen, das dem eines Mannes entspricht. Der Grund dafür ist, dass Frauen durch ihre natürlichen Aufgaben wie Menstruation, Schwangerschaft, Geburt und Kindererziehung oft stärker belastet und abgelenkt sein können, was ihr Erinnerungsvermögen beeinflussen kann. Daher wird das Zeugnis einer Frau durch eine zweite Frau ergänzt, um sicherzustellen, dass die Aussage präzise ist. Es gibt jedoch bestimmte Bereiche, die nur Frauen betreffen, wie zum Beispiel die Frage, wie oft ein Kind gestillt wurde oder Themen, die mögliche Ehehindernisse betreffen. In solchen Fällen reicht das Zeugnis einer einzigen Frau völlig aus.

Frauen sind den Männern in Bezug auf die Belohnung, die Standhaftigkeit im Glauben und das Verrichten rechtschaffener Taten gleichgestellt. Sie genießen ein gutes Leben in dieser Welt und eine großartige Belohnung im Jenseits. Allah sagt:

{{ $page->verse('16:97') }}

Frauen haben ebenso wie Männer Rechte und Pflichten. Es gibt Dinge, die für Männer geeignet sind, und daher hat Allah diese zu ihrer Verantwortung gemacht, ebenso wie es Dinge gibt, die für Frauen geeignet sind, und diese hat Allah zu ihrer Verantwortung gemacht.
